权威访谈丨中药对防疫病毒疗效如何？听听十堰中医专家怎么说！_腾讯新闻
_

**防控新型冠状病毒感染的肺炎**

**中医中药有何良方？**

**面对疫情，**

**市民如何健康生活，** **提高抗病能力？**

解读十堰最新疫情，专家与你面对面

**十堰广电7日专访——**

**全国中医临床优秀人才**

**市中医医院中医专家 孟彪**

01

**问：** **市中医医院在1月24号的时候就发布了预防新型肺炎的药方，这在当时是怎么拟出来的？**

**答：**
我们医院得到疫情信息以后，我们彭力院长对这个非常重视，他组织院内知名的中医专家开始商讨这个事儿，后来经过研究以后，一方面结合国家中医药管理局提供的那个方案，还有就是结合我们十堰地区气候的特点、人群的特点，最后开具了这个药方，让大家来进行预防。

02

**问：** **目前这个药方有没有产生一些积极的效果和作用？**

**答：**
我们一线人员一直在喝，包括我本人每天也都在喝。除了我们医护人员喝，还有我们在院的这些住院病人也在喝。我们这儿有发热门诊，发热门诊收治的发热的病人、留观的病人也都在喝，喝的效果还可以。

03

**问：** **市中医医院在疫情发生之后派出了几批医疗队伍去支援最前线的抗疫定点医院？**

**答：**
我们医院先后派了三批医疗队，第一批派了4个人；第二批是2个医护人员；第三批是3个医护人员。我们派的医护人员基本上从内科或者是ICU，都是选择中西兼备的。比如说我们内科心血管病专家左可方主任，他就是属于中西兼备，西医力量也比较强，再一个本身是中医出身的。对救治新冠肺炎的患者可以采取西医的手段，又可以把中医的手段都用上。

04

**问：** **这些去前线奋战的医务工作人员有没有结合前线的患者的状况，拟订新的治疗方案？**

**答：**
中医院的专家根据他们反馈来的信息研究以后，给他们提供一些思路和方法，这样效果会更好一些。新型冠状病毒感染的肺炎大多有发热的，左主任应用中药来退热，一般来说退热效果还是比较好的，退热比较快，比单纯应用西药退热快一些。再一个就是缓解患者不适的症状，乏力或者食欲不振，或者是腹泻，对于缓解这些症状效果还是比较明显的。

05

**问：最近网上发表了一些关于双黄连可以治疗或者预防控制新型肺炎的文章，你怎么看待？**

**答：**
他们研究的结果就是双黄连在体外有抑制这个病毒的作用，但是没有进行体内实验，就是吃双黄连以后到底有没有抑制病毒的作用，这个没有相关的研究。所以我们盲目的选择双黄连也好、板蓝根也好，盲目的用它来预防，或者来治疗，这个都是不合适的。因为人跟人体质差异很大，我们中医讲辨证论治，有的人属于阳虚，比如怕冷，不敢吃凉东西，这种情况、这种体质，加入吃了双黄连的话肯定越吃越坏事儿。

06

**问：市中医医院也是有发热门诊的，现在医院的医护物资比如说口罩、手套、防护服、消毒液够不够用？**

**答：**
现在基本上能够满足正常的运行，首先我们把最需要的东西、最紧缺的东西，比如说N95口罩、防护服，这些都是用在发热门诊，或者是一线门诊，用在最需要的地方。还有就是厉行节约不要浪费，我们的后勤人员戴的都是普通的口罩。还有就是爱心企业、爱心人士给我们捐赠的一部分物品，现在能够保持正常的运转。

07

**问：我们都知道中医治未病，根据您临床的经验，有没有什么好的方法，去预防病毒的侵袭呢？**

**答：**
感染不感染或者感染之后疾病的转归，疾病的预后都跟我们个人的体质有关系，所以说我们要增强体质。还有就是我们尽量少去人多的地方，尽量切断传播的途径。还有就是饮食上面也要注意，不要吃上火的东西，比如说麻辣的、上火的东西我们吃了以后会充血，这时候粘膜的屏障作用就会减弱，就容易被传染。还有就是生活要规律，尽量少熬夜，缓解自己的紧张情绪，焦虑也不行，免疫力也会降低的。

08

**问：当这个疫情过后，咱们市民朋友可以通过哪些方法，提高自己的免疫力？**

**答：**
我们讲饮食自倍，肠胃乃伤。实际上乱吃东西的话会引起很多疾病，还有就是我们要起居有常，就是我们生活要有规律，该睡要睡，该起要起，不要熬夜。经常熬夜抵抗力就下降了，也容易得病。疫情过后我们可以加强锻炼，可以跑一跑，或者是走一走。最重要的我感觉我们还是应该练一练《易筋经》、《八段锦》，这一类属于中医的导引法，这个能够增强体质，增强抗病能力。

（来源：十堰广电）


