《炉石传说》设计师访谈：推出「酒馆战棋」并不是暴雪的防御行为-炉石传说资讯-篝火营地
作为今年的最热门玩法，拳头和 V
社在今年都拿出了它们的「自走棋」，而这次，轮到暴雪了。当然，「酒馆战棋」与传统自走棋相比还是有很多不同，也有一些只有在「炉石」生态下才能做到的事儿。推出战棋玩法的为什么不是《风暴英雄》，而是《炉石传说》？我们与炉石项目组的几位设计师探讨了一下相关话题。

Ben Thompson 创意总监；Mike Donais，战棋和炉石主要设计师；Liv Breeden，首席游戏设计师

 **Q：酒馆战棋是否对传统的天梯模式有一定影响？**

A：酒馆战棋出现的时间大概是「巨龙降临」的一个月之前。当新版本出现，我们觉得更多玩家的关注度会在新版本。战棋主要是增加不同玩法，而不是替代原有的炉石。

 **Q：对于没有接触过类似玩法的玩家，酒馆战棋会有体贴的新手指引吗？**

A：当然，第一次会有新手模式，会有 7 个 AI 让你熟悉游戏，接下来才是真人玩家。

 **Q：酒馆战棋有专人负责么？**

A：最初我们设计酒馆战棋时一切都很初级，但我们发现团队成员都很喜欢这个模式，也很享受它的玩法。新模式在正式公布之前已经内部测试了很久，很多同事喜欢午餐时候玩上两局，还有的玩着玩着错过了会议，说明它的确非常吸引人。接下来数周会有专属小组负责更新，并根据玩家反馈做出不同的改变。

 **Q：酒馆战棋的奖励是什么？赢三局只有 10 金币看起来还是不够诱人。**

A：我们不会强制玩家做出选择。在设计炉石的过程中，更多还是想让玩家在不同模式中得到不同的奖励，不会特意鼓励或诱导玩家去玩哪个模式。

 **Q：会为这一模式设计专属英雄、新卡牌吗？**

A：会的。会有一些英雄在上线后出现，也有一些专属随从，最初是 10 个。还会有很多新的英雄技能只有在这一模式中才有意义。

 **Q：为什么会是《炉石传说》先做战棋模式，而不是《风暴英雄》？毕竟《DotA 2》和《英雄联盟》都是 MOBA 游戏。**

A：我们的成员在午饭时有一半人在玩自走棋，另一半一半在玩现有的炉石，所以我们把他们结合在了一起。近几年来我们收到了很多玩家反馈的需求，说希望有一些新玩法，经过内部讨论我们觉得自走棋是个很有意思的玩法。

 **Q：酒馆战棋会有天梯和电竞计划吗，以及赛季？**

A：暂时还没有电竞相关设计，赛季也还没有，但不排除今后可能会出现。目前我们需要保持信息开放，听取玩家反馈，观察玩家喜欢或者不喜欢什么，并持续改进。

 **Q：炉石的战棋玩法出来的比较晚，不知道是怎么考虑的。**

A：酒馆战棋的出现并不是防御行为，而是回应式行为。我们知道其他当然知道其他厂商也在做，但轻率地做决定会影响到原有的游戏环境，我们更多还是出于现有版本考虑。

 **Q：我们现在管酒馆战棋叫 MOD，那以后会不会有更多的 MOD？**

A：虽然这是其中一个新加的模式，但不会是唯一新增模式，比如此前的酒馆乱斗等等都是玩新法。我们只是希望不局限于一对一的卡牌战斗，根据玩家不同的需求还是会做出很多新模式。

 **Q：炉石移动端最近出现了不少 BUG，蓝贴又表示需要数周才能修复，是出现什么状况了么？**

A：当时是因为客户端更新导致了不少问题，接下来一两周就会处理好。

 **Q：今年是巨龙年，但之前只有三条龙，只有在这个新版本才出现了一大堆龙。所以这是今年巨龙年主题的原因吗？**

A：先开放极少的数量，最后再丢出一个大礼包，我们觉得这样的节奏可能会让玩家感受到惊喜。每次预定次年的命名时只会知道它叫什么，但当时是不会决定具体故事走向的，我们希望让玩家的聚焦点是卡牌而不是其他的周边轮换等等。

 **Q：新卡的强度是否会比新卡强度高呢？**

A：当我们时候发现一些卡牌没人用时，就会改变配置，看看是否有所反馈。当然也有的时候是大家都喜欢的卡牌，我们级稍微做出一些增强。

 **Q：经典的机制还会出现么？**

A：关键词是保持同一组卡牌的一惯性。有一些让玩家不太容易理解的卡牌，我们会用旧的机制来描述它，让它更易懂。

 **Q：这次更新会送橙卡，为什么有这么好的福利？**

A：新版本很多关键词都是由迦拉克隆来触发的，我们希望更多玩家拥有这张牌，所以会送给所有玩家。除了迦拉克隆之外还有两张中立盾牌，玩家很快就会发现整个游戏的体验会有所不同，之所以选择中立是因为祈求时无论任何阵营都可以召唤出来。有些类似当年克苏恩的机制，这确实是灵感之一。但当时可能有很多玩家没这张牌就不能实现核心打法，所以这次希望改变这一点。

 **Q：只有五个职业拥有英雄卡牌会不会影响到职业平衡？这会是以后的核心设计之一吗？**

A：橙色卡牌还是看玩家反馈的。

 **Q：巨龙年补丁上线频率很快，今后会不会也按照这个节奏进行？**

A：有时候设计师会发现某个卡牌特别冷门，所以就会迅速更新让玩家更乐于上线回归，总的来说还是出于玩家角度的考虑。平衡性修改可能大家会默认以为是不是某张卡太强就削弱它，但实际更多是出于创意考虑，我们不希望出现大量同样的打法，所以希望通过补丁让玩家尝试不同的组合。

 **Q：新卡评价非常超模甚至强得像个假卡，这是故意的么？**

A：我们鼓励玩家持续游玩，让他们更享受而不是失去平衡性，所以会通过略强的新卡来鼓励玩家上线。大家看描述的第一反应可能会觉得某张卡很强，但真正实践起来其实不然，某些卡牌之间的互动会有很棒的效果，而不是一张卡独立看起来强。我们追求的一方面是让玩家体验到很强，但与此同时又不失公平，这是我们今后接下来的主要工作方向。

 **Q：单人冒险已经有很多地下城了，新版本也研发完毕，接下来是不是可以期待新的单人玩法了？**

A：今后还会有类似的「假想科学实验」，比如古董探索或者地精什么的趣味玩法。

 **Q：乱斗中有一些双人组队合作任务，是不是意味着未来会有多人模式而不是如今完全的单人玩法？**

A：有考虑过合作游玩，但现阶段还不知道未来会有多人模式，不排除会有更多的合作玩法存在。


